\begin{exoApp}{10}{1}[Factorisation]
\label{\formatexo{6}}
Soit $P(X)=X^3-2X^2-5X+6$.
\begin{enumerate}
     \item Vérifier que $X+2$ divise $P$.
     \item Déterminer trois réels $a, b$ et $c$ tels que $P(X)=(X+2)(aX^2+bX+c)$.
     \item En déduire l'ensemble des racines de $P$.
     \item Résoudre l'équation $\E^{2x}-2\E^x+6\E^{-x}-5=0$.
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}
\begin{enumerate}
        \item On constate que $P(-2)=(-2)^3-2(-2)^2-5(-2)+6=0$. Ainsi, $X+2$ divise $P$.
        \item On cherche trois réels $a,b$ et $c$ tels que $P(X)=(X+2)(aX^2+bX+c)$, c'est-à-dire
                \[X^3-2X^2-5X+6=aX^3+(b+2a)X^2+(c+2b)X+2c\]
                Par identification des coefficients, on a
                \[\left \{ \begin{array}{ccc} a & = & 1\\ b+2a &=& -2 \\ c+2b&=&-5\\2c&=&6\end{array}\right. \Longleftrightarrow
                \left \{ \begin{array}{ccc} a & = & 1\\ b &=& -4 \\c&=&3\end{array}\right. \]
                Ainsi \[P(X)=(X+2)(X^2-4X+3)\]
        \item Déterminons les racines de $Q(X)=X^2-4X+3$. Son discriminant vaut $\Delta=(-4)^2-4\times 1 \times 3 = 4$. Ainsi, $Q$ admet deux racines :
                \[x_1=\frac{4+\sqrt{4}}{2}=4 \qeq x_2=\frac{4-\sqrt{4}}{2}=1\]
                Ainsi, le polynôme $P$ admet, quand à lui, trois racines : $-2, 1$ et $4$.
        \item Remarquons, puisque $\E^x>0$ que
        \[\eu{2x}-2\E^x+6\eu{-x}-5=0\Longleftrightarrow \eu{3x}-2\eu{2x}-5\E^x+6=0 \Longleftrightarrow P(\E^x)=0\]
        D'après l'étude précédente, on en déduit que
        \[\E^x=-2 \quad\textrm{ou}\quad \E^x=1 \quad\textrm{ou}\quad \E^x=4\]
        La première égalité est impossible. Les deux autres donnent $x=0$ ou $x=\ln(4)$. Ainsi
        \[\boxed{\mathcal{S} = \left\{ 0,~ \ln(4)\right\}}\]
\end{enumerate}
\end{correction}
